<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="sv"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="https://digiliv.se/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://digiliv.se/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="sv" /><updated>2017-06-14T11:58:50+02:00</updated><id>https://digiliv.se/</id><title type="html">DigiLiv.se – En resa genom dagens digitala livet</title><subtitle>Tips, råd, berättelser om datorer och teknik till alla människor!
</subtitle><entry><title type="html">Windows 10 S – är det den rätta vägen?</title><link href="https://digiliv.se/asikter/windows/windows-10-s-ar-det-den-ratta-vagen.html" rel="alternate" type="text/html" title="Windows 10 S – är det den rätta vägen?" /><published>2017-06-13T23:40:00+02:00</published><updated>2017-06-13T23:40:00+02:00</updated><id>https://digiliv.se/asikter/windows/windows-10-s-ar-det-den-ratta-vagen</id><content type="html" xml:base="https://digiliv.se/asikter/windows/windows-10-s-ar-det-den-ratta-vagen.html">&lt;p&gt;Det är inte länge sedan Microsoft avtäckte den nya, lättare, versionen av sitt oprativsystem som ska kallas “&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/sv-se/windows/windows-10-s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Windows 10 S&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;”. Den där utgåvan borde erbjuda förbättrad säkerhet och förträfflig prestanda – åtminstone enligt Microsoft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/imgs/windows-10-s-ar-det-den-ratta-vagen/windows_s_logo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-lite-déjà-vu&quot;&gt;En lite déjà vu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det hade funnits redan en version av Windows som tillät att köra endast Windows-store appar – &lt;a href=&quot;https://sv.wikipedia.org/wiki/Windows_RT&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Windows RT&lt;/a&gt;. Begränsningen var relaterad till att den versionen hade fungerat bara på ARM-arkitekturen (som finns oftast i mobila enheter eller liknande) – och det var inte tekniskt möjligt att köra programm kompilerade till vanliga datorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Windows RT också &lt;a href=&quot;http://pcforalla.idg.se/2.1054/1.535492/microsoft-bekraftar-windows-rts-dod&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;misslyckats&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://pctidningen.se/program/windows-rt-i-praktiken-dod&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;totalt&lt;/a&gt;, men låt oss avvika från det där ämnet :-)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men med Windows 10 S är situationen en lite annorlunda. &lt;strong&gt;Systemet är låst ner till apparna från Windows Store som ett “design beslut” – så att bara de verifierade apparna kan instelleras (och sålunda får tredjepartsappar ingen chans att göra skada eller sakta ned datorn genom att köra krävande bakgrundsprocesser).&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Det liknar Googles &lt;a href=&quot;https://sv.wikipedia.org/wiki/Chrome_OS&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chrome OS&lt;/a&gt; en lite – vilken presenteras som ett lätt och snabbt system där man kan konsumera innehåll och förbli i kontakt med sina vänner och andra människor via internetet (det hela operativsystemet är egentligen en “glorifierad webbläsare”) – men inte mycket mer än detta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;för-vem-är-windows-10-s-passande&quot;&gt;För vem är Windows 10 S passande?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Resultatet är att man har en snabb och ganska säker miljö där kan man surfa på webben, lyssna på musik, kolla på filmer, skriva till vänner – utan att oroa sig onödigt över hur operativsystemet fungerar eller gripa sig an olika förvirrande inställningar.&lt;br /&gt;
Låter bra ut när det gäller enheter som man använder endast för att konsumera innehål på webben eller utbyta information och diskutera med andra människor. &lt;strong&gt;Jag ska säga att Windows 10 S är ett bra operativsystem för prylar som surfplattor eller billiga bärbara datorer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men det också väcker en fråga – &lt;em&gt;varför Microsoft erbjuder detta system i sitt nya kraftfulla och magnifika flaggskepp bland bärbara datorer, den nya &lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/sv-se/surface/devices/surface-laptop/overview&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Surface Laptop&lt;/a&gt;, som standard?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det bara är så att man köper en ny, skinande Surface Laptop (för gudomligt mycket pengar) och det första man inser är att endast Windows Store appar kan användas och att det går inte att instalera vanliga programm man är van vid.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Och vad är dessutom lämpligt att omtala – Windows Store har stor brist på antalet appar (särskilt när den jamförs med appbutiker i andra sådana operativssystem som Android och iOS), antalet appar av hög kvalitet och antalet appar som är egentligen användbar. Så här har du det… Och det säger jag, som är ju en stor Microsoft anhängare – eftersom det är bara den sorgliga sanningen :-/&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det verkar som om Microsoft saknar poängen med sitt eget operativsystem, utvecklat för enkla och billiga enheter, och tvingade det in i datorer utsmyckade med kraftfulla Intel i5 och i7 processorer, upp till 16 GB RAM minne och 0,5 TB SSD:er. Vilken kontrast till &lt;a href=&quot;https://www.google.com/intl/sv_se/chromebook/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chromebook bärbara datorer&lt;/a&gt;, som också är märkbart billigare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/imgs/windows-10-s-ar-det-den-ratta-vagen/1000/surface_laptop.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;du-kan-uppgradera-när-du-behöver--för-pengar&quot;&gt;Du kan uppgradera när du behöver – för pengar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Om du vill uppgraddera till den “fulla” Windows-versionen, du helt kan – men då ska också en avgift på $49 (ung. 430 SEK) tillkomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;För datorer med priset på $799 (ung. 7000 SEK) eller mer kan du undvika avgiften om du hinner att uppgradera innan den 31 december 2017. Storsint :-)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Är-windows-10-s-ett-bra-alternativ&quot;&gt;Är Windows 10 S ett bra alternativ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Om det vore bara att man skulle kunna frivilligt bestämma sig (t.ex. vid datorns första aktiveringen) om man vill ha den lättare “S” versionen, eller den andra, fulla versionen; så skulle jag säga – ja, det är.&lt;/strong&gt; Men nuförtiden är det inte så, eftersom Windows 10 S ska tvingas in i datorer oavsett av om man gillar det eller inte. Och när ska man vilja att använda sin dator på ett “vanligt sätt”, då måste man betala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessutom, om man inte ens vet själv att man har den “S” versionen på sin dator, så ska man undra – &lt;em&gt;“var i helvetet finns mina programm och varför går det inte att använda min dator?”&lt;/em&gt;. Jag tror att det bara ska leda till en hemsk användarupplevelse. Inte så gott!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Det är inte länge sedan Microsoft avtäckte den nya, lättare, versionen av sitt oprativsystem som ska kallas “Windows 10 S”. Den där utgåvan borde erbjuda förbättrad säkerhet och förträfflig prestanda – åtminstone enligt Microsoft.</summary></entry><entry><title type="html">Gör det lättare för din F5 tangent – använd Browsersync!</title><link href="https://digiliv.se/webbutveckling/gor-det-lattare-for-din-f5-tangent.html" rel="alternate" type="text/html" title="Gör det lättare för din F5 tangent – använd Browsersync!" /><published>2017-06-11T22:00:00+02:00</published><updated>2017-06-11T22:00:00+02:00</updated><id>https://digiliv.se/webbutveckling/gor-det-lattare-for-din-f5-tangent</id><content type="html" xml:base="https://digiliv.se/webbutveckling/gor-det-lattare-for-din-f5-tangent.html">&lt;p&gt;Om vi skapar eller anpassar front-end av webbsidor genom att editera HTML/CSS källor, det är många gånger som vi måste uppdatera sidorna i vår webbläsare – så att vi kan granska ändringarna. Men varför inte automatisera det?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;browsersync-kommer-till-hjälp&quot;&gt;Browsersync kommer till hjälp&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ett väldigt nyttigt verktyg, som håller webbfönstret (med vår sida som vi jobbar på) ständigt uppdaterat, heter &lt;a href=&quot;https://www.browsersync.io/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;BrowserSync&lt;/a&gt;. Det är också lätt att ställa upp och använda. Låt oss börja med det!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Först måste vi ha &lt;a href=&quot;http://nodejs.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Node.js&lt;/a&gt; med &lt;em&gt;npm&lt;/em&gt; pakethanterare installerat på vår dator – då anger vi ett kommando in i terminalen av vårt operativsystem, genom det kan vi installera Browsersync (helst globalt, därför &lt;em&gt;-g&lt;/em&gt; flaggan):&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-javascript highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;npm&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;install&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;g&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;browser&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;sync&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Därefter bör vi klistra ett JavaScript kodfragment in i källkoden av vår front-end (idealiskt en fragment som visas på alla sidor av vår webbplats – t.ex. header, footer eller liknande). &lt;strong&gt;Det här kodfragmentet ska se till att vår lokala server (som vi kommer att starta senare när vi vill arbeta på vår sida) ansluter till webbsidan i vår webbläsare (genom &lt;a href=&quot;https://sv.wikipedia.org/wiki/Websocket&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WebSockets&lt;/a&gt;) och kommunicerar med den i realtid (så att servern kan meddela webbläsaren om att den borde uppdatera webbsidan).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kodfragmentet ska se så här ut (eller något analogt, du hittar det efter du installerar och startar Browsersync server):&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;script id=&quot;__bs_script__&quot;&amp;gt;
    //&amp;lt;![CDATA[
        document
            .write(
                &quot;&amp;lt;script async src='http://HOST:3000/browser-sync/browser-sync-client.js?v=2.18.12'&amp;gt;&amp;lt;\/script&amp;gt;&quot;
                .replace(&quot;HOST&quot;, location.hostname)
            );
    //]]&amp;gt;
&amp;lt;/script&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Det finns också andra alternativ hur kan vi införa Browsersync (som t.ex. genom &lt;a href=&quot;https://browsersync.io/docs/gulp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gulp&lt;/a&gt; eller &lt;a href=&quot;https://browsersync.io/docs/grunt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grunt&lt;/a&gt;), så vi kan frivilligt välja det bästa sättet som passar vår workflow.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;starta-severn&quot;&gt;Starta severn!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nu kan vi starta Browsersync direkt och arbeta vidare på vår webbsida – &lt;strong&gt;Browsersync uppmärksammar alla ändringar som vi gör till filer och uppdaterar webbläsaren automatiskt&lt;/strong&gt;. Det gör vi genom ett annat kommando, som vi startar i rotmappen där vi har våra filer (&lt;em&gt;bara om det gäller en statisk sida, annars kan vi använda Browsersync som en proxy, men jak ska inte täcka den möjligheten här – du kan läsa mer om den &lt;a href=&quot;https://browsersync.io/docs/options#option-proxy&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;på projektets webbsida&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-javascript highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;browser&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;sync&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;start&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;server&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;files&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;css/*.css&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;*.html&quot;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Så här enkelt startar du servern och meddelar den om vilka filer ska servern observera ändringar på (genom flaggan &lt;em&gt;–files&lt;/em&gt; och dess parametrar, vilka föreställar vägar till filerna som ska observeras).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/imgs/gor-det-lattare-for-din-f5-tangent/browsersync_kommando.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta är outputen som vi ska se efter att vi kör kommandot ovan. Vi kan se två “Access URLs”:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Den första, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;http://localhost:3000&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; är ingångspunkten för vår webbsida – sidan ska också uppdateras automatiskt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Den andra, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;http://localhost:3001&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; är en webbpannel genom den kan vi granska statusen på Browsersync och ändra inställningarna&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/imgs/gor-det-lattare-for-din-f5-tangent/browsersync_dash.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är också bra att vi kan ansluta till servrern “externt”, om vi anpassar brandväggen och router på ett rätt sätt (IP måste vara tillgänglig utifrån det lokala nätverket).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ytterligare-verktyg-och-möjligheter&quot;&gt;Ytterligare verktyg och möjligheter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Browsersync innehåller dessutom extra funktioner som ska kanske hjälpa oss med webbutveckling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En av de funktionerna är att Browsersync kan &lt;strong&gt;markera alla HTML elementer på sidan med en kontur&lt;/strong&gt;, eller även &lt;strong&gt;lägga till skuggor till dem – som ska beteckna djupet (dvs. z-koordinat) av varje element&lt;/strong&gt;. Till slut kan den visa ett &lt;strong&gt;rutnät över hela webbsidan&lt;/strong&gt; (som kan hjälpa oss till att positionera individuella element).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här kan du observera hur ska det se ut med alla optionerna på samtidigt :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/imgs/gor-det-lattare-for-din-f5-tangent/browsersync_css.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andra alternativ kan t.ex. begränsa (bara som en simulering inom Browsersync) anslutningshastighet så att vi kan testa hur ska vår sida behöva vid en långsam internetanslutning. Också ganska nyttig!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Om vi skapar eller anpassar front-end av webbsidor genom att editera HTML/CSS källor, det är många gånger som vi måste uppdatera sidorna i vår webbläsare – så att vi kan granska ändringarna. Men varför inte automatisera det?</summary></entry><entry><title type="html">Bing Desktop – en ny backgrundbild till ditt skrivbord varje dag</title><link href="https://digiliv.se/tips/bing-desktop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bing Desktop – en ny backgrundbild till ditt skrivbord varje dag" /><published>2017-06-06T22:00:00+02:00</published><updated>2017-06-06T22:00:00+02:00</updated><id>https://digiliv.se/tips/bing-desktop</id><content type="html" xml:base="https://digiliv.se/tips/bing-desktop.html">&lt;p&gt;Du vet kanske redan om inte-så-nyttig Microsofts webb sökmotor &lt;a href=&quot;http://www.bing.com/&quot;&gt;Bing.com&lt;/a&gt; som alla har hört om men ingen riktigt använder. Trots att den inte kommer att hjälpa oss med våra alldagliga “webbsökbehov”, den har fortfarande ett annat ess i rockärmen – &lt;em&gt;vackra (och också tematiska – som nyttår, påsk, jul osv. – om det gäller) dagliga foton som är, i majoritet, bara glädje att titta på&lt;/em&gt;. 
Man kan se dem direkt på &lt;a href=&quot;http://www.bing.com/&quot;&gt;Bings hemsida&lt;/a&gt; eller i &lt;a href=&quot;http://www.bing.com/gallery/&quot;&gt;ett dedicerade galleri&lt;/a&gt;, som en snygg översikt på en “tapisseri av bilder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Men vilken funktion tjänar det att ha vackra bilder, som vi vill titta på, på en webbsida vi aldrig besöker? Ingen, självklart!&lt;/strong&gt;
Lyckligtvis verkar det som att Microsoft har också tänkt på det och gav oss en möjlighet att ställa in de bilderna som våra skrivbordsbakgrunder – där de också verkligen passar!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nu-blir-det-en-ny-vacker-bild-på-ditt-skrivbord--varje-dag&quot;&gt;Nu blir det en ny vacker bild på ditt skrivbord – varje dag!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den möjligheten finns i en Microsofts lilla applikation som heter &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bing.com/explore/desktop&quot;&gt;Bing Desktop&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efter en enkel och snabb installation har vi ett litet programm genom det kan vi anpassa vår bakgrundbild. Det sker antingen automatiskt varje dag (med en aktuell bild – appen startar med Windows), eller vi kan välja manuellt utifrån bilder som tillhörde någon av senaste dagarna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/imgs/bing-desktop/bingdesktop.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Är-bing-desktop-för-tung-då-finns-det-alternativ&quot;&gt;Är Bing Desktop för “tung”? Då finns det alternativ!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dessutom innehåller appen också några Bing-relaterade funktioner (t.ex. vädret, nyheter och sökning) som vi, givetvis, aldrig nånsin kommer att bruka ( ͡° ͜ʖ ͡°). 
Om vi inte vill att vår dator blir “förorenad” med en tung applikation som innehåller flera andra funktioner vi inte behöver, då finns det också många olika skripter som skapats av andra användare/programmerare som vi kan bruka – och som, i många fall, funkar även på andra operativsystem (dvs. Linux och OS X).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är bara att klistra in frasen &lt;em&gt;“bing wallpaper”&lt;/em&gt; i GitHubs sökfältet och &lt;a href=&quot;https://github.com/search?q=bing+wallpaper&quot;&gt;då är vi presenterad med massor av skripter&lt;/a&gt; som vi kan använda att nedladda Bing bilder (och ange dem som vår skrivbordsbakgrund) helt automatiskt. &lt;em&gt;Men det också kräver att man införer de skripterna manuellt, så det kanske inte är ett lämpligt alternativ för alla användare&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Du vet kanske redan om inte-så-nyttig Microsofts webb sökmotor Bing.com som alla har hört om men ingen riktigt använder. Trots att den inte kommer att hjälpa oss med våra alldagliga “webbsökbehov”, den har fortfarande ett annat ess i rockärmen – vackra (och också tematiska – som nyttår, påsk, jul osv. – om det gäller) dagliga foton som är, i majoritet, bara glädje att titta på. Man kan se dem direkt på Bings hemsida eller i ett dedicerade galleri, som en snygg översikt på en “tapisseri av bilder”.</summary></entry><entry><title type="html">Nu kör vi! DigiLiv.se är en ny blogg om teknik för alla människor</title><link href="https://digiliv.se/bloggen/nu-kor-vi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nu kör vi! DigiLiv.se är en ny blogg om teknik för alla människor" /><published>2017-06-03T17:00:00+02:00</published><updated>2017-06-03T17:00:00+02:00</updated><id>https://digiliv.se/bloggen/nu-kor-vi</id><content type="html" xml:base="https://digiliv.se/bloggen/nu-kor-vi.html">&lt;p&gt;Hallå världen och välkommna till en ny “&lt;em&gt;digiblogg&lt;/em&gt;”!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vad-är-målet-med-bloggen&quot;&gt;Vad är målet med bloggen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det huvudsakliga syftet är att presentera flera olika begrepp från “den digitala världen” på ett tydligt och enkelt sätt – lätt att förstå och lätt att följa.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Jag är själv ingen erfaren professionell, utan en entusiast – så ska jag se till att jag kan dela med mig av min entusiasm till alla andra, här på bloggens sidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Oavsett hur mycket du vet om “teknik och datorer”, känna dig hjärtligt välkommen här på DigiLiv!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Ett annat syfte är för mig att lära mig ett språk. Jag är inte en svensk, jag inte bor i Sverige, men ändå tycker jag om det svenska språket och vill lära mig det. Dessutom tycker jag om datorer. &lt;em&gt;Det föreföll mig att jag kunde lära mig lite svenska, skriva om vad jag gillar och kanske också hjälpa andra människor. Allt det samtidigt, genom att skriva en blogg – på svenska, om datorer. Så, här är jag.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Om du märker ett fel som verkligen besvärar dig, tveka då inte att skriva om det till mig – antingen skicka mig ett meddelande, eller skriv en kommentar nedanför den ifrågavarande artikeln :-)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vad-ska-hända-nu-här-på-bloggen&quot;&gt;Vad ska hända nu här på bloggen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Först och främst kommer &lt;strong&gt;jag att ge ut tips som gäller olika datorprogram och webbsidor&lt;/strong&gt; och släppa ut instruktioner till dem. Kanske även något om några programmeringsspråk!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag ska också göra om den här bloggen, som drivs av Jekyll (men nuförtiden är bloggen bara dess grundläggande installationen) – jag ska skapa och införa en egen tema, lägga till ny funktionalitet… och samtidigt skriva om allt det, så att ni, läsarna, kan också skapa era egna webbsidor, helt enkelt och som billigt som möjligt (även helt kostnadsfritt) genom att använda open-source teknologier och verktyg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I slutet hoppas jag att jag ska kunna &lt;strong&gt;informera er om vad som händer i den digitala världen&lt;/strong&gt;. Jag ska också observera vissa viktiga händelser och kommentera på dem.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Hallå världen och välkommna till en ny “digiblogg”!</summary></entry></feed>